**3886. – Carex ferruginea** Scop. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à souche rampante-stolonifère ; tige penchée au sommet, subtrigone, presque lisse ; feuilles planes, larges de 2 mm environ, rudes ; épi mâle solitaire, linéaire-cylindrique, brun ferrugineux, à écailles obovales ; 2-3 épis femelles écartés, linéaires-oblongs, un peu lâches, penchés, longuement pédoncules ; bractées engainantes, foliacées ; //écailles //brunes, //ovales-oblongues, //les inférieures obtuses ; 3 étamines ; //utricules //bruns-ferrugineux, //ovoïdes-oblongs //(3 1/2 mm), //peu nervés, atténués en bec court émarginé-cilié dépassant l'écaille.//
Pâturages des hautes montagnes : Haut-Jura ; Alpes, jusqu'au Ventoux ; Pyrénées-Orientales. – Europe centrale. = Juin-juillet.